[又來] - 一個袋有30個波, 3種色, 最少抽幾多個波可以有哂3隻色？

小學雞問題

一個袋有30個波
10 藍 10 紅 10 綠

每次拎一個 唔會放返落袋 個波一拎左出黎就即刻知佢咩色

最少拎幾多個波可以有哂3隻色？

3

唔係喎 1

咁快有人答....

3個

請問點解係1呢?

請問點解係3呢?

拎1個有曬3隻色都幾難

總共有3種色 最少抽幾多次有哂3隻色 3次

佢都冇話一個波得一隻色 可以有波冇色

可能佢得呢... 你唔明, 只係你唔知點解... 你唔知點解, 因為你唔明, 所以你咪唔知點解囉, 就係咁簡單....

31

問題唔係最少必定有3隻色
所以答案係3

利申數學F

3
每抽都中唔同色

好多人都答3, 夠竟3會唔會就係答案呢?

要等出題目0個個連登仔來答... (利申, 不是我出... )

我用例子答你

幫樓主傳返去

進階版問題

傳送門：

你呢個係問概率

另一條問題
A袋有99個紅色波、1個藍色波
B袋有1個紅色波、1個藍色波
每次可以喺A袋抽2個波或者喺B袋抽1個
咁最少要幾多次先抽齊兩隻色?

1次定2次?

1次

因為一個波有三種色

幾多場？

但係第1次抽A袋98%機會抽唔到藍色波

2%都係有機會呀

小學功課又攞上黎問

咁係咪要抽99次呀

如果你想抽最少次你會揀A定B

樓主一見傳送門後已經潛水

條友十足十某登以前個IQ題的專家咁膠

[唔好煩，用on9方法]

A袋抽第1次，咁啱2隻色就唔使煩
否則B袋抽第2次，係紅色就完
係藍色就再抽第3次，實中

只有呢3個情況先可以用最少次數抽到

P(1次) = 99/100C2 = 0.02
P(2次) = 0.98*1/2 = 0.49
P(3次) 即係 P(2次) = 0.49

最少次數 = 0.02 + 2(0.49) + 3(0.49) = 2.47次

[/唔好煩，用on9方法]

小學雞都唔係問緊機率
個答案除左1仲可以係咩 (抽A齊2色)

唔通因為得個7.1511x10^-8既機會中六合彩頭獎
就唔可以有人買第一次就中咩

如果個問題係最少保證齊色,個答案咪2 lo (抽2次B袋齊2色)
點樣大過2呀

21

點解唔直接抽2次B袋 2<2.47

佢話睇錯題目，柒到核爆，深潛

3囉
你話最少 又唔係必定

開燈, 佢係藍色
熄燈, 佢係黑色
整爆佢, 咪無色囉

紅藍綠乃三元光，且題目無話波係純色，的確有可能一個波齊晒三隻色。

功課自己做

0(?)

一次，有49%抽中藍色紅色各一個

呀，睇錯題，一次得1%中

係咪pigeonhole principle

個post係潛水樓主開的.

(1減抽兩個波都係紅色嘅機率=抽中一個藍色一個紅色嘅機率)

問題問得唔清楚

A : 最少要抽幾多次先確保抽到3隻色

B: 各種有可能嘅情況下 有齊3色最少抽嘅次數

A定B

抽起曬成個袋咪有曬三隻色

咁你問最少啊ma大哥
乜撚嘢問題黎

唔明點解有人會係度計機率